\subsection{Две точки}
\paragraph{}Даны две различные точки $P$ и $Q$.
\subparagraph{}Они преобразуются в прямые
$$\bar{p}:\: P_x \bar{x} + P_y \bar{y} + 1 = 0;$$
$$\bar{q}:\: Q_x \bar{x} + Q_y \bar{y} + 1 = 0;$$
Найдём координаты точки их пересечения
\subparagraph{}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
$$\Delta =
\begin{vmatrix}
	P_x & P_y \\
	Q_x & Q_y
\end{vmatrix}
= P_x Q_y - P_y Q_x;
$$
$$
\Delta_x =
\begin{vmatrix}
	-1 & P_y \\
	-1 & Q_y 
\end{vmatrix}
= - Q_y + P_y;
$$
$$
\Delta_y =
\begin{vmatrix}
	P_x & -1 \\
	Q_x & -1
\end{vmatrix}
= - P_x + Q_x;
$$
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
$$\bar{x} = \frac{\Delta_x}{\Delta} = \frac{P_y - Q_y}{P_x Q_y - P_y Q_x},$$
$$\bar{y} = \frac{\Delta_y}{\Delta} = \frac{Q_x - P_x}{P_x Q_y - P_y Q_x};$$
\end{minipage}
\subparagraph{} Если подставить эту точку в уравнение $x\bar{x} + y\bar{y} + 1 = 0$, мы получим уравнение прямой в основной плоскости.
\subparagraph{} Подставляя в него коордитаты точек $P$ и $Q$, убедимся, что они лежат на этой прямой.
$$\frac{P_y - Q_y}{P_x Q_y - P_y Q_x}P_x + \frac{Q_x - P_x}{P_x Q_y - P_y Q_x}P_y + 1 
= \frac{P_x P_y - P_x Q_y + P_y Q_x - P_x P_y}{P_x Q_y - P_y Q_x} + 1 
= \frac{- P_x Q_y + P_y Q_x}{P_x Q_y - P_y Q_x} + 1 
= -1 + 1 = 0.$$
$$\frac{P_y - Q_y}{P_x Q_y - P_y Q_x}Q_x + \frac{Q_x - P_x}{P_x Q_y - P_y Q_x}Q_y + 1 
= \frac{P_yQ_x - Q_yQ_x + Q_x Q_y- P_xQ_y}{P_x Q_y - P_y Q_x} + 1 
= \frac{P_yQ_x - P_xQ_y}{P_x Q_y - P_y Q_x} + 1 
= -1 + 1 =0.$$

Две точки отображаются в две прямые, причём точка их пересечения - соответствует прямой, которая проходит через эти две точки.
