\section{Уравнение 3-го номографического порядка в общем виде}

\begin{equation}\label{eq3full}
A f_1 f_2 f_3 + B_1 f_2 f_3 + B_2 f_3 f_1 + B_3 f_1 f_2 + C_1 f_1 + C_2 f_2 + C_3 f_3 + D = 0.
\end{equation}

Выносим за скобки одну из функций, чтобы получить линейное уравнение

$$
	\left (
		A f_1 f_2
		+B_1 f_2
		+B_2 f_1 
		+C_3 
	\right ) f_3
	+\left (
		B_3 f_1 f_2 
		+C_1 f_1 
		+C_2 f_2 
		+D 
	\right )
= 0$$

\begin{eqnarray}
	A f_1 f_2
	+B_1 f_2
	+B_2 f_1 
	+C_3 
	= x.\label{eq3x}\\
	B_3 f_1 f_2 
	+C_1 f_1 
	+C_2 f_2 
	+D 
	= y.\label{eq3y}\\
	f_3 x + y = 0.\label{eq3line}
\end{eqnarray}

Из (\ref{eq3x}):
\begin{equation}\label{f_2_x}
	f_2 = - \frac{B_2 f_1 + C_3 - x}{Af_1 + B_1}.
\end{equation}
Подставив (\ref{f_2_x}) в (\ref{eq3y}):

$$-B_3 f_1 \frac{B_2 f_1 + C_3 - x}{Af_1 + B_1}
+ C_1 f_1 - C_2 \frac{B_2 f_1 + C_3 - x}{Af_1 + B_1} + D = y;$$
$$-B_3 f_1 \brkt{B_2 f_1 + C_3 - x}
+ C_1 f_1 \brkt{Af_1 + B_1} - C_2 \brkt{B_2 f_1 + C_3 - x} + D\brkt{Af_1 + B_1} 
= y\brkt{Af_1 + B_1};$$
$$-B_3 f_1 \brkt{B_2 f_1 + C_3} + B_3 f_1 x
+ C_1 f_1 \brkt{A f_1 + B_1} 
- C_2 \brkt{B_2 f_1 + C_3} + C_2 x
+ D\brkt{Af_1 + B_1} 
= y\brkt{Af_1 + B_1};$$
$$\brkt{B_3 f_1 + C_2} x
- \brkt{Af_1 + B_1}y
- B_2 B_3 f_1^2 - B_3 C_3 f_1
- B_2 C_2 f_1 - C_2 C_3 
+ A C_1 f_1^2 + B_1 C_1 f_1
+ A D f_1 + B_1 D
= 0;$$
\begin{equation}
\brkt{B_3 f_1 + C_2} x
- \brkt{Af_1 + B_1}y
+ \brkt{A C_1 - B_2 B_3} f_1^2 
+ \brkt{
A D
+ B_1 C_1
- B_3 C_3
- B_2 C_2 
} f_1 
+ \brkt{B_1 D
- C_2 C_3}.
\end{equation}

Аналогично из (\ref{eq3y}):
\begin{equation}\label{f_1_y}
	f_1 = - \frac{C_2 f_2 + D - y}{B_3 f_2 + C_1}.
\end{equation}

Подставив (\ref{f_1_y}) в (\ref{eq3x}):
$$
- A f_2 \frac{C_2 f_2 + D - y}{B_3 f_2 + C_1}
- B_2 \frac{C_2 f_2 + D - y}{B_3 f_2 + C_1}
+ B_1 f_2
+ C_3 
= x;
$$
$$
- A f_2 \brkt{C_2 f_2 + D - y}
- B_2 \brkt{C_2 f_2 + D - y}
+ B_1 f_2\brkt{B_3 f_2 + C_1}
+ C_3 \brkt{B_3 f_2 + C_1}
- x\brkt{B_3 f_2 + C_1}
= 0;
$$
$$
\brkt{A f_2 + B_2} y
- \brkt{B_3 f_2 + C_1}x
+ \brkt{
- C_2 A 
+ B_1 B_3
}f_2^2 
+ \brkt{
- A D 
- B_2 C_2 
+ B_1 C_1
+ B_3 C_3 
} f_2
+ \brkt{C_1 C_3 - B_2 D}
= 0;
$$
\begin{equation}
\brkt{B_3 f_2 + C_1}x
- \brkt{A f_2 + B_2} y
+ \brkt{ C_2 A - B_1 B_3 }f_2^2 
+ \brkt{A D + B_2 C_2 - B_1 C_1 - B_3 C_3 } f_2
+ \brkt{B_2 D - C_1 C_3}
= 0.
\end{equation}

Обозначим:
\begin{eqnarray}
m_1 = \brkt{A C_1 - B_2 B_3} f_1^2 
	+ \brkt{A D + B_1 C_1 - B_2 C_2 - B_3 C_3} f_1 
	+ \brkt{B_1 D - C_2 C_3}.\\
m_2 = \brkt{A C_2 - B_1 B_3}f_2^2 
	+ \brkt{A D + B_2 C_2 - B_1 C_1 - B_3 C_3} f_2
	+ \brkt{B_2 D - C_1 C_3}.
\end{eqnarray}

Тогда форма ($\pi$):
\begin{equation}
	\begin{vmatrix}
		\brkt{B_3 f_1 + C_2} &
		- \brkt{Af_1 + B_1} &
		m_1 \\
		\brkt{B_3 f_2 + C_1} &
		-\brkt{A f_2 + B_2} &
		m_2 \\
		f_3 & 1 & 0
	\end{vmatrix} = 0.
\end{equation}

Обозначим:
\begin{eqnarray}
	k_1 = \frac{m_1}{A f_1 + B_1};\\
	k_2 = \frac{m_2}{A f_2 + B_2}.
\end{eqnarray}

и разделим строки на элементы второго столбца:
$$
	\begin{vmatrix}
		- \frac{B_3 f_1 + C_2}{A f_1 + B_1} &
		1 &
		-k_1 \\
		-\frac{B_3 f_2 + C_1}{A f_2 + B_2} &
		1 &
		-k_2 \\
		f_3 & 1 & 0
	\end{vmatrix} = 0;
	\Leftrightarrow
	\begin{vmatrix}
		\frac{B_3 f_1 + C_2}{A f_1 + B_1} &
		1 &
		k_1 \\
		\frac{B_3 f_2 + C_1}{A f_2 + B_2} &
		1 &
		k_2 \\
		-f_3 & 1 & 0
	\end{vmatrix} = 0.
$$
Переставим столбцы и получим форму ($\pi'$)
\begin{equation}\label{pi'}
	\begin{vmatrix}
		\frac{B_3 f_1 + C_2}{A f_1 + B_1} & k_1 & 1 \\
		\frac{B_3 f_2 + C_1}{A f_2 + B_2} & k_2 & 1 \\
		-f_3 & 0 & 1
	\end{vmatrix} = 0.
\end{equation}

Отсюда уравнения шкал:
\begin{eqnarray}
	z_1:\: x = \frac{B_3 f_1 + C_2}{A f_1 + B_1},\, y = \frac{m_1}{A f_1 + B_1}.\label{z1t}\\
	z_2:\: x = \frac{B_3 f_2 + C_1}{A f_2 + B_2},\, y = \frac{m_2}{A f_2 + B_2}.\label{z2t}\\
	z_3:\: x = -f_3,\ y = 0.\label{z3t}
\end{eqnarray}

Определим форму шкал.
Исключим $f_1$ из (\ref{z1t}):
$$x = \frac{B_3 f_1 + C_2}{A f_1 + B_1};$$
$$A x f_1 - B_3 f_1 = - B_1 x + C_2;$$
$$f_1  = \frac{C_2 - B_1 x}{A x - B_3}.$$
$$y = \frac{
	\brkt{A C_1 - B_2 B_3} \brkt{\frac{C_2 - B_1 x}{A x - B_3}}^2 
	+ \brkt{ A D + B_1 C_1 - B_3 C_3 - B_2 C_2 } \frac{C_2 - B_1 x}{A x - B_3} 
	+ \brkt{B_1 D - C_2 C_3}
}{A \frac{C_2 - B_1 x}{A x - B_3} + B_1};$$

\begin{multline}\label{eqz1}
\brkt{A C_2 - B_1 B_3}
\cdot \\ \cdot
\brkt{
B_3(y-D)+x(A(D-y)+B_3 C_3-B_2 C_2-B_1 C_1)+(B_1 B_2-A C_3) x^2+C_1 C_2
}  = 0.
\end{multline}

Аналогично, исключим $f_2$ из (\ref{z2t}):

\begin{multline}\label{eqz2}
\brkt{A C_1 - B_2 B_3}
\cdot \\ \cdot
\brkt{
B_3(y-D)+x(A(D-y)+B_3 C_3 - B_2 C_2 - B_1 C_1)+(B_1 B_2-A C_3) x^2+C_1 C_2
}  = 0.
\end{multline}

Если $\brkt{A C_2 - B_1 B_3} \ne 0$ $\brkt{A C_1 - B_2 B_3} \ne 0$, то (\ref{eqz1}) и (\ref{eqz2}) можно разделить на эти множители и получить одно и тоже уравнение

$$B_3(y-D)+x(A(D-y)+B_3 C_3-B_2 C_2-B_1 C_1)+(B_1 B_2-A C_3) x^2+C_1 C_2 = 0;$$
$$B_3 y - B_3 D+x(A D - A y + B_3 C_3 - B_2 C_2 - B_1 C_1)+(B_1 B_2-A C_3) x^2+C_1 C_2 = 0;$$
\begin{equation}
(B_1 B_2-A C_3) x^2 
- A x y 
+ (A D + B_3 C_3 - B_2 C_2 - B_1 C_1)x
+ B_3 y 
- B_3 D + C_1 C_2 
= 0.
\end{equation}

Т.е. у шкал $z_1$ и $z_2$ общий носитель - кривая второй степени.